【睇波睇到唔想上機】釜山冇嘢玩。

喺韓國睇特别興奮。

我尋晚都係釜山睇
韓國人支持自己隊真係好正

我住間 Hostel 貼晒紙講場波個時間

可惜我噚晚就走，機場啲友都有大叫。

第一次攻門頂頭鎚出界嗰次。

岩呀
韓狗輸波我都特別開心

端午節去釜山，除咗食，乜都無 Plan。

坐時間最靚又最辛苦既釜山航空，香港零晨兩點幾飛，到釜山朝早六點幾，回程釜山夜晚九點半機，飛到香港零晨十二點，玩足3日唔洗請假。

上年搭嗰架機，腳位好鬆動，呢次就窄好多，搞到喺機上唔好瞓，又唔記得拎頸枕出嚟，寄咗倉。

夜機得一杯嘢飲同埋一個蛋糕。

飛到釜山。

上次住西浦，呢次住海雲臺。

落機例牌排晒長龍，不過叫做唔算太耐，因為分咗幾條韓國櫃檯俾其他旅客。

本身有韓幣同 T-Money 卡坐車，電話卡喺鴨記買埋，喺機場乜都無搞就直接走。

坐單軌車出沙上，再轉地鐵，去韓國一定要用 T-Money 卡，要轉車係可以慳好多。

我由機場去到海雲臺只係 2000won。

第一步就食早餐，揀咗間開廿四小時既舒暢鱈魚湯，不過我真係勁攰，人哋可以好快食完，我就乜都無乜郁過。

11000won 的鱈魚湯

7000won 的蛋卷 (吔咗3件就收咗皮)

輸十二碼果時
條韓妹（婆？）
係咁打鳩條仔

機場都有廢老嘈，話前面啲人唔好遮着部電視機。

揀咗海雲臺的 Canvas Hostel

地鐵近冬柏站多過海雲臺站，行過去都算近。

主大樓，Check in Check out 同食早餐都係呢度，呢度地下仲有 locker 可以放26吋喼入去，不過要自己帶鎖，但呢無24 小時 reception，要注意入住時間，早上退房門卡可以放 key box。

主大樓的 Pantry 可煮食

另一個住宿大樓，地下有餐廳，住客亦可以在裡面享用自己食物，房間內是嚴禁飲食。

房間，勁大，不過無電視睇波，不過部冷氣勁嘈，遙控得韓文，唔知係咪唔識set。

得毛巾，洗頭水、護髮素、梘液。

當時係未夠鐘可以 Check in ，只係將行李擺咗喺 Locker 就出咗去。

先要到海雲臺市場附近換錢。

本身上網查咗間叫 Minibox ，去到得番間叫 Money BOX，但釜山找換店真係唔多，唔似首爾咁成行成市，明碼實價標晒出嚟。

海雲臺市場

釜山有名的盲鰻。(車九、利狗、盲曼) 不過好貴，最低消費都 30000won，3萬W 我洗食佢？

換完錢，下個目的地就要去釜山食蟹最出名既機張市場

呢次睇咗唔少遊記，都話呢度要講價，但啲蟹有分時令季節，唔同季節又會可以相差好遠，點先食得平唔被搵笨，就睇自己本事了。

由海雲臺臺可以坐巴士 1003 去 (1700won) 或 39 號巴士 (1200won) 1003 就站少啲，但就算坐 39 都係唔洗一個鐘就到，睇人哋啲 blog 教坐火車，又要去 BEXCO 轉火車，仲要去到機張係唔算近個市場，坐巴士唔洗咁辛苦。

巴士係直到機張市場門口，結果揀咗呢間，佢開完價自動減咗個價俾我睇，我再話貴，佢再減。(睇你覺得幾多先合理啦)

或者你可以扮下嘢上咗去睇人哋張檯張單，你見到有組數字，40 就代表40000won, 100 代表10萬won。

咁睇下人哋食幾多隻蟹，自己有個講價預算，當然睇韓國人啦，海外遊客都可能中伏多。

呢度係預每個人一隻蟹，想食炒飯，可以加錢拎個蟹殼同啲蟹膏去炒。

另外就係收人頭費，呢間就每人3000won，有啲可能 4000won。

第二間蟹店，呢度大大小小十幾間蟹店

有無咁大隻青口肉呀？

海鞘綱，紅白色一個個嗰啲，切完會變咗橙色嗰兜肉。

室內既海鮮市場，應該可以即買即整，有提供座位，但唔似遊客會喺度食。

機張市場入口

機張市場離開的巴士站，可以坐 1003 或 39 號巴士，1003 可以坐到南浦洞。

由於無景點，食完蟹就坐番 1003 返去。

天公做美，無落過雨，有時多雲，但又會散咗。

下晝3點就返咗去 Hostel check in，跟手沖涼洗頭瞓覺，瞓夠先出去搵食。

海雲臺 Gunam-ro

路中間一段有夜市賣嘢

黃色炸雞店

附近一間羊肉店

走私炸雞喺 Hostel 食，3味 18000won 包埋一枝汽水同埋一盒酸蘿蔔。

我都唔想上機

要上機喎，諗着 final call?

韓狗輸波心涼一刻

我呢次只係食，無安排景點

因為上年先去過。

Hostel 附近豪宅，呢邊睇既歐洲車係多過喺其他地區，Benz、寶馬、Audi 勁多。

Hostel 行出去海雲臺海灘都唔駛 5分鐘

因為仲未熱，所以唔會見好多人嚟游水，夏天就多人到爆。

噚晚夜晚得番十七、八度，日頭只係廿三、四度，勁舒服，好過喺香港好多。

是日午餐

用韓巢地圖搵咗間人參雞，係咪好出名？唔知！不過都幾多人食，亦有韓國幫襯。

點咗最貴既鮑魚參雞湯，18000won，睇相好似好大，但係我就唔飽。

個阿豬媽問我係咪日本人，我話係香港，佢同我講國語，講解啲鹽要放邊隻碟，骨頭放邊隻碟。

食完個人參雞，就向尾浦進發。(迎月路)

尾浦的郵船碼頭，可以坐遊艇出海兜個圈，分日場同夜場，要幾萬 won一個人。

望番向海雲臺

附近的市場賣的海腸

尾浦好多海鮮店，不過唔識韓文唔知點幫襯，提供生魚片、海參刺身同八爪魚刺身。

尾浦去到尾一幢 Hostel (Edge 993) 好多鬼同埋有錢人嚟，好多開 Benz 同寶馬過嚟。

尾浦~青沙浦舊鐵路

天氣唔係太熱，又太陽又有雲遮咗，行呢段路幾舒服

好多人都專登行同影相，由呢度行到去青沙浦，連綠2 巴士都唔駛搭。

其實行過去都唔覺好遠，因為唔洗上山落斜

韓國政府保育都幾好，雖然條鐵路晨早無咗火車行，但仍然保留着平交道。(雖然沒作用)

啲訊號燈仲 Keep 着。

終於到達青沙浦

無諗過去景點既我，無喇喇都去咗一個

青沙浦橋石展望臺

有人問我呢度有咩睇？梗係睇塊玻璃反光，睇裙底啦。

上面我又話無諗着去景點，咁又點解嚟青沙浦？

其實係為咗食燒貝殼類海產，之前喺濟州燒過兩次，正到仆街，所以呢次專登過嚟試。

職員識國語，知我係香港人又同我講國語。

呢盤嘢收 30000won

講真，真係麻撚麻，我喺濟州食係原隻，隻隻郁，又新鮮又正。
呢邊隻扇貝係開邊。

佢仲要用嚿疑似煤球燒，好鬼臭。

店鋪內望出去